[人生要幾多層樓］點為止盡孝道？

屋企人喺灣仔租緊樓
阿媽有間九龍單人豪宅揸喺手供緊（有日後會斷供嘅可能性）

自己21歲 諗緊將來
放假返香港 阿媽問我諗日後點

我答：
首先買間南豐新邨兩房（600呎）嘅屋俾阿爸阿媽先 兩個人鬧交都可以分房安心瞓
最差打算係阿媽揀離婚 阿爸都唔會生活得太差 （未計housing price inflation 宜家800萬）
之後再買間細嘅一兩房（400呎）俾阿婆阿爺 宜家兩個老人喺大陸住 返嚟香港都係要痴喺父母度瞓（都係兩房細單位），日後買個樓俾佢地 返大陸拎去自租又好 留喺度自住又好 起碼佢地都可以安享下生活 話曬宜家先70歲仲未有得快死住 第時有間屋病痛都少啲（300-600萬 睇地區）

跟住買間樓自住 300萬樓下啦 住唐樓自己都冇乜所謂

跟住再留筆錢第時結婚生仔後買間大啲嘅層

但都冇乜可能了
因為幫父母同兩老買家都應該40尾、50幾歲 邊仲有活力同時間搞咁多嘢

結論
25歲出嚟做嘢 用30年賺2000萬買三間房再留少少做backup/upgrade
55歲方能功德圓滿 為父母添衣為家庭謀福

平均一個月賺六萬姐

有時間就做左暑期作業先啦同學

For discussion jer.

做晒暑假功課未

其實有樣嘢係認真嘅

就係點都會幫長輩買層樓 再輪到自己
即係好可能到時自己都唔會有樓